重溫當年HKALE中國語文及文化科指定讀物，睇下政治洗腦邊個勁

有些人懷念HKAL年代
甚至覺得HKDSE洗腦

好，係時候重溫下
當年中國語文及文化科
Syllabus係1991至1992年定下
1994年首次開考

當年只有六篇指定中國文化篇章
1994至2000年的考試，要熟讀篇章考試，考問內容會根據篇章叫你去答。

2001年起，篇章僅作參考，唔背去考都得

《情與中國文化》吳森

節錄

今日的社會，尤其是美國的社會，個人主義流行。正是在『家家自掃門前雪，不管他人瓦上霜』的時候。人與人之間簡直沒有情的感通。父母子女兄弟姊妹之間，不重視所謂天倫之樂。朋友之閒，談不上同舟共濟、患難相扶，主要是互相利用來增進一己的利益。在大學裡，師生之間的關係更為表面化及商業化，那裡有『春風桃李』『舞雩沂水』之情？

然而愈研究西方文化，愈發現中國文化的偉大處和可愛處。我今天所談的『人情』一觀念，便是我近來站在一距離以外來反省中國文化的一點心得。但這不應只是我個人的發現。因為我們中國人是情感的民族，我們之間必定有所共鳴，有所感通。凡對中國文化有體會而對酉方社會有觀察的，相信也會有同樣的感想。我今日敢大膽的下個結論：中國文化的『情』，是世界人類精神病的良藥。因為生在無情的社會，雖生猶死。中國雖然物質文明末趕上西方，但人類的幸福不能以物質衡量的

全篇可參考

====

話支那人比西方人重情好多喎。
咁都講得出口。

支那文化，仲要係世界精神病良藥？

就算講未受文革洗禮的中華民國，
就算係重情，都未去到咩世界精神病良藥。

吳森係現代人喎。

仲有，古中國時期，都仲未有美國。美國係1776年先立國。起碼都到晚清先。

掉轉晒黎講都得

係指緊儒家思想

理論吹到自幾高崇都得
梗係睇實際應用

我夠話自己釘十架救世人啦。

中化教嘅文化而家中共國都無
咁都算洗腦?

但最好笑篇文又有咁講喎：

他們的超越性的宗教已經無補於事，物質的追求徒然增加這問題的嚴重性。看來他們最可靠的解決方案，是向我們中國文化學習，重視倫理的關係和珍惜人情的價值。

當年中化六篇課文冇讀過，文化問題亂吹得D,靠其他四份卷拉個B

中化，好似仲恐怖過中共。

吹到自己全世界最重情義的民族，都算。仲要話自己係世界精神良藥。

2001年後考，定2000年前考

2000年前考，要背和熟讀先考得

2001年仲好笑，突然改考試評核方式，局方不作通知。

2009

不過當年班AL撚根本唔會點理中化呢科, 大學又唔點計分,合格率又九成幾

中化呢科拎個D已經好夠
就算你文化卷F左; 其實四份卷都足夠拉番你上來
寫作卷只係寫實用文, 唔錯格式符合題目要求坐底都有個C
聆聽閱讀說話果D都係好standard題型

2009考梗係，
早幾年考就唔同。

那時見d past paper全部都要你背晒6篇篇章黎考。

現在撐中共的比人話5毛。

新一代（94後）就真係唔知以前港英年代，洗腦仲勁。

喂，港英，係英國人管治，點解會洗腦撐中架？

因為香港在97前

1 多數係中國移民
2 多數人撐國民黨反共產黨 ，但撐中國的情況，回歸前比回歸後的現在，更勁更盲目。
3 英國要睇中國面色，避免中國強制回歸。
4 中英聯合聲明後，英國又要睇中國面色，避免中國在97回歸後，唔承認97前在香港的政策。
5 英國人用香港，主要借用黎反共，唔係反中。所以走的係，親中反共政策。而盲撐舊中國（中華民國）的文化情況，比現在更嚴重。
6 當時冇互聯網，冇全球化。所以盲反西方，或盲撐西方，比現在勁好多。好多人盲反西方文化，或盲撐西方文化，好少識中肯認真分析看待。
7 港英時代的中文科，俾晒d盲目愛國人士劫持晒。